Khám phụ khoa tổng quát gồm những gì? Khám bệnh phụ khoa là có vai trò cần thiết với khá nhiều phái nữ để bảo vệ về tình trạng sức khỏe sinh sản của chính mình. Nhưng họ còn khá lo ngại không biết thăm khám phụ khoa gồm quy trình gì, chi phí mất bao nhiêu,... Cùng tìm hiểu trong bài viết bên dưới.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

## Khám bệnh phụ khoa là gì?
Thăm khám phụ khoa là một chuỗi một số thủ thuật thăm khám xung quanh cơ quan sinh dục nữ, bao gồm buồng trứng, vòi tử cung, tử cung, vùng kín nữ và cơ quan sinh dục ngoài (gò mu, âm hộ).

Thăm khám này cần thiết đối với bất cứ người bạn gái nào, bất kể người đó đã từng âu yếm quan hệ nam nữ hoặc chưa.

Độ tuổi phù hợp nhất để đi khám bệnh phụ khoa là khi vừa bước sang tuổi 21 và bắt buộc thực hiện tái thăm khám đều đặn 6 tháng 1 lần.

Xem thêm thông tin: [tư vấn khám phụ khoa](https://www.linkedin.com/pulse/tư-vấn-khám-phụ-khoa-online-tại-hcm-tốt-nhất-phuong-duong/)

## Khám bệnh phụ khoa tổng quát có công dụng gì?
Việc khám phụ khoa giúp chị em:

– Đối với các người bình thường, thăm khám phụ khoa để chắc chắn rằng họ vẫn đang khỏe khoắn.

– Đối với những người đang gặp thất thường ở bộ phận sinh dục, thăm khám phụ khoa có khả năng giúp họ phát hiện ra bệnh lý liên quan tới buồng trứng hoặc cửa mình, từ đó có khả năng định hướng trị kịp thời.

– Việc khám bệnh phụ khoa định kỳ cũng là một cách thức để phòng ngừa căn bệnh viêm nhiễm hoặc ung thư phụ khoa.

– Có vai trò nhất định trong việc duy trì chức năng sinh lý và thể chất sinh sản của nữ giới khỏe mạnh.

## Khám phụ khoa tổng quát gồm những gì?
[Khám phụ khoa tổng quát gồm những gì](https://phongkhamdaidong.vn/kham-phu-khoa-tong-quat-gom-nhung-gi-quy-trinh-cac-buoc-1007.html) là thắc mắc của rất nhiều bạn gái phái đẹp. Quy trình này bao gồm nhiều thủ thuật cũng như cần nhiều kiểm tra riêng biệt.

Mặc dù vậy, khám bệnh phụ khoa không phải là công việc chiếm quá khá nhiều thời gian của bạn. Thủ thuật khám bệnh ban đầu chỉ mất khoảng 5 phút. Và nếu như không phải chờ đợi, chỉ buộc phải khoảng 1 giờ đồng hồ là bác sĩ đã hoàn thành mọi thủ tục đi kèm phía sau.

- Xét nghiệm tổng quát: chuyên gia tiến hành lấy thông tin về chiều cao, cân nặng, huyết áp, trường hợp hôn nhân, chu kỳ kinh nguyệt hàng tháng, tiền sử bệnh lý khiến cơ sở chuyên khoa chẩn đoán, dẫn ra liệu pháp khám cụ thể hơn.

- Thăm khám cấu trúc sinh dục: kiểm tra nếp gấp bẹn, môi vô cùng lớn, môi bé, tại vùng mu, tầng sinh môn,... Giúp tìm ra biểu hiện thất thường. Trong quá trình kiếm tra, nếu như nghi ngờ mắc căn bệnh, các y bác sĩ sẽ yêu cầu khiến cho các kiểm tra cần thiết như kiểm tra dịch cơ quan sinh dục nữ, kiểm tra máu, kiểm tra nước tiểu…để phát hiện chính xác tình trạng.

Sau đó, những bác sĩ chuyên khoa sẽ đưa phương tiện mỏ vịt đã được bôi trơn vào trong âm đạo, tử cung để quan sát kỹ hơn một số dị dạng ở bộ phận sinh dục, tử cung nếu như có. Nếu tìm ra tổn thương, bác sĩ chuyên khoa sẽ lấy một ít dịch từ cổ tử cung để kiểm tra xem có chứa dịch khuẩn, hoặc có nguy cơ bị ung thư cổ tử cung không.

- Khám bệnh trực tràng: Ở bước này, bác sĩ chuyên khoa phụ khoa sẽ dùng một hoặc hai ngón tay đã được đeo găng và bôi trơn đưa vào trực tràng để kiểm tra cơ bắp giữa cơ quan sinh dục nữ và vùng hậu môn, kiểm tra có khối u nào không. Ngoài ra, thực hiện các xét nghiêm khác.

- Khám tại vùng ngực: khám bệnh vú là bước cần thiết giúp tìm ra một số không bình thường ở tuyến vú, đặc biệt là ung thư vú. Những người chẳng may mắc bệnh sẽ phải tiến hành siêu âm nếu tìm ra có khối u sau lúc kiểm tra ở vùng vú, xương đòn cũng như nách.

- khám bệnh ở vùng bụng: chuyên gia sẽ nhẹ nhàng ấn vào ở vùng bụng dưới của bạn để xét nghiệm xem hình dạng, kích thước và vị trí tử cung, kiểm tra xem buồng tử cung có mở rộng không, có khối u nào không.

Thêm vào đó, có khả năng khiến cho một số một số kiểm tra khác như: xét nghiệm máu, xét nghiệm nước tiểu, kiểm tra dịch cổ tử cung...

### Những vấn đề buộc phải biết lúc khám phụ khoa
Để có khả năng khám phụ khoa đạt hiệu quả nhất, các chị em nên để ý các vấn đề sau đây:

– Trước khi đi khám bệnh, không nên tẩy lông cơ quan sinh dục vì lâu lâu làm không đúng cách có khả năng dẫn đến những tổn thương không đáng có. Bạn chỉ buộc phải vệ sinh sạch sẽ là đủ.

– Nên kiêng quan hệ từ 1 – 2 ngày và kiêng sử dụng dung dịch vệ sinh 3 ngày trước khi đi khám phụ khoa.

– Nên đi khám vào buổi sáng và nhớ nhịn ăn (nhưng có khả năng uống nước) để đảm bảo độ chính xác của kết quả.

– Nếu bạn đang chữa trị thụ tinh trong ống nghiệm, nên tiến hành khám phụ khoa vào ngày thứ 3 của kỳ kinh nguyệt. Nếu như không, thời điểm hàng đầu để khám bệnh phụ khoa tổng quát là sau khi sạch kinh 3 ngày.

– Thành thật với bác sĩ giúp có hướng điều trị hiệu quả nhất với tình huống sức khỏe người bị mắc bệnh.

Bài phía trên là một số tiết lộ về [khám phụ khoa tổng quát gồm những gì](https://www.linkedin.com/pulse/kham-phu-khoa-tong-quat-gom-nhung-buoc-gi-phuong-duong/), mong rằng sẽ giải đáp được trăn trở mà nữ giới đang gặp phải.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238